出車請教stepwgn,noah,voxy,odyssey 好？

上網睇左好多人講，個個都話自己揸緊個款好啲，好苦惱

呢幾隻既話
記得買水貨
行貨普通版Stepwgn同Noah都係雙田雙氣袋
得Stepwgn Spada同Odyssey有側邊同窗簾氣袋
你問我既話二手就一定係買上代(~2013)RB3 Absolute
206匹 再加前後雙搖臂

坐車好過 開車咁多皮費

你可以睇吓 香港Top gear YouTube channel
入面幾乎有齊你講既車既車評短片

我比較欣賞新既 1500cc stepwgn，主要係低重心、慳油，同後排可以完全放平

Odyssey 二手好難搵到好野

我都有睇，但個雪櫃門上網睇話俾人hi中就gg，整番好很貴

有冇考慮Serena

俾人hi = 人地俾錢 唔洗擔心

窮西

如果驚俾人hi 中就整好貴
世上根本好多車都唔使買
買單車啦

Noah 個底盤

單車冇燕梳賠

都有睇覺得好靚，但日產油錢好撚驚人

計底盤就一定Odyssey (RB)

其實不嬲都有揸車，但我揸開棍波一架冇改既掃把佬遲啲有細路所以想換部MPV，試過Noah ,stepwgn,s又好似好彎啲但長揸係咪豐田會比較㩒用？

新車定二手？

有冇考慮過estima
定位同odyssey 同級
空間冇得輸
不過幾大食

揸開掃把?
咁會唔會諗Exiga

大霸有朋友揸緊，都係同一問題好大咬下

Noah 避震淋都算，最差係好撚薄，石仔，地面不平，全部都好很應聲

雙田有邊間唔薄

自膠

老婆實屌話坐得辛苦，而家都係借住親戚部舊款大霸黎車老婆，市區揸三個幾四蚊一公里可能太老爺定因爲市區成日塞車

巴打揸開歐洲車，好高要求追求開駕駛享受，我反而冇乜感覺

Stepwgn, Serena 都試過，最差係 Noah

居然估唔到

Serena 啦，又好坐舒服，沙發位最厚實，玻璃又大幅，好通透開揚，心情都好D

serena隻尾門都幾好用
又唔似stepwgn spada隻雪櫃門咁一撞就玩完
車身兩種色又可以多啲選擇唔怕成日撞色
但對比noah同stepwgn最食油

有細路就serena啦
C27試下啲坐位功能，3架黎講C27真係無得輸
油耗其車3架差不多
Noah就買水貨，行只得雙氣袋
Step就個尾門真心唔好用，C27好用好多

serena 車籠最闊，張椅最多擺位，整車貴(不過頭幾年冇嘢整)
Noah 張椅坐得最舒服，整車平
stepwgn 雪櫃門冇乜用，比上面2部車籠最窄
odyssey 未楂過

step道尾門。selling point後座可以後門上落。
但係實際上最後面係放晒嘢。就算你只係放小小嘢。張椅都會頂住摺唔埋。出唔到

Thx巴打專業

所以C27真心最好，唔計二手價同維修計

七人車，安全至上，行貨noah得2個袋，千萬唔好買

我自己麻麻地日產車，
但試過幾架之後都係覺得同款serena最好，
如果諗牌費既就得stepwagon

係

我覺得noah坐得最舒服 又有雙天窗 改埋個包圍真係無得頂

Step 雪櫃門好好用wor
但上面有人話唔好用
真係好見仁見智

新 step 唯一唔好係行水都冇天幕天窗 option
上一代 rk 既大天幕好正，開揚感十足

另外，step s 個撥片加減波好用過 noah 果隻

Serena 唔知有冇

其實都係差唔多，頂盡爭兩三豪子，老婆大肚坐得開心都係返度

屌你係咪sales黎搞到我好心動

吓，新反而冇？以為同上一代一樣大天窗

有乜好？

最起碼係RB仲係前後雙搖臂
而家Stepwgn/Noah/Voxy/Odyssey全部都係前麥花臣後一字擔

講真其實我最鐘意odyssey RB 又大機器，但要搵到少咪靚靚仔仔冇病冇痛真係好講緣份

聽日先去試下serena先，我諗我最後決擇都係stepwgn or serena（遇到正odyssey 就odyssey)

痴線，我好認真答你，其實你參考下出面車評都會發現到咁上下既野
今代佢做得好係事實，你睇下已經多左好多人渣，打開左雙田7人車獨霸局面就知
你真係要約晒咁多間sales試左車先，講多無謂

成本同車箱同空間問題，平車/家庭車前面一定係麥花臣，至於後面7人車唔通俾個多連桿你，收走你兩個位咩，到時搵鬼買

7人車1.5你渣埋我果份，唔知你多唔多野要放車，一個小朋友既野多個兩個大，要有心理準備
同級係得呢幾架，5隻手指數得晒，睇你取向係點

C27好似轉埋電子手製

落車冇耐就放，幾多有錢人

揾人幫你訂架rb3返黎啦

不過rb3再低過exiga少少 你老婆可能投訴

Alphard/Vellfire 有後雙搖臂

咁樣一來一回我係香港買好過，又唔熟呢款車好驚俾人搵笨柒

呢兩款自用真係會覺得自己變左司機

Rb3 求其28car 搵幾架都有靚盤啦

車行車黎喎咁都靚？
28car我主食黎架，日日睇多過上連登

Stepwgn 用家表示大霸王一定冇後悔，起碼中排好坐好多

Stepwgn用家你揸邊款？RK?

覺得雪櫃門冇用多數都唔係用家

唔好話停車場，就算去郊外，唔洗成度尾門開到最高差好遠，慳好多力，女士更加有用

就係買呢小小方便

Noah個人覺得內飾真係好核突好似d十萬頭既車仔，仲有關門個下，d聲好似震到架車就散咁，非常單薄

另一個重點係
行貨得Spada版齊氣袋
普通版Stepwgn係雙氣袋

Stepwgn spada先34萬咋wor

Noah基本版都33個6

下午去左睇serena 冇試車，只入去坐下感受下又真係舒服，sales 都話想慳油唔駛諗但同級款內寵感覺最高級咁屌你老母好撚鬥爭

買啦買啦，我喺1月中出咗車，渣咗3個月，除咗起步力水爭啲，其他嘢都好ok
Highway平均$1/公里
市區就$1.3-$1.5/公里

魔鬼

想慳油又要空間大又要舒服
不如坐少兩個人出部Vito

呢D 車先坐得唔舒服.
後排後面就係鐵絲網, 挨唔到後. 要挨得就要移前張椅, leg room 又會窄.

我答你我坐過好多次，v250,v119日本車一定舒服過佢

Vito leg room窄
唔好笑死人啦

T6商務都坐過，計坐得舒服vito完勝但t6啲位可以轉黎轉去又有台

其實你budget 幾多？
要全新定二手？
睇你topic啲option
當你三丶四十萬
如果俾我全新就odyssey
二手就alphard hybrid

leg room 又會窄咗
不過VITO 後排張椅可唔可以向前移?

不如出部suv 好玩d

20-35最盡過40就唔會諗啦，新同二手都會考慮

咪撚渣alphard
渣得有禮貌=睇死你都係做有錢佬個司機
渣得冇品=死7頭中港司機冇修養既mk

不能認同更多自己車真係冇可能出佛

佢地講既vito應該係七人車版唔係貨車

揸佛九成九仆街

不如坐少兩個人出部Vito

如果住郊區，農地。可以考慮埋三菱 新出部Delica D:5，好似係唯一四驅MPV
呢款成為工程界新寵

最快應該sharan 2.0

冷門野喎，上網睇下個樣先

有budget / 全新 就serena / odyssey
中budget 就二手 previa / estima
無budget 就二手 mazda8

serena

可以同你講窄極都闊過stepwgn noah
印象中只可以向前接
Btw宜家冇白牌油渣車嫁啦
七人版vito出唔到牌
多謝特區政府

咪玩啦 vito內龍成架corolla加大版咁
唔好諗住扮v class la
好撚唔舒服架
廿零30萬budget就乖乖地出返架stepwgn/Serena/Noah 啦

好撚樣衰

Delica 都出6啦

幾年前119仲可以油渣客房兩用
利申：個陣有朋友出過

同意，揸緊Vito(唔係v250)
個內蘢配置根本同私家車係兩回事黎，
舒服極都只不過係架van仔，
老實講如果只係閒時載下貨，七人車仲實用，
以前架七人車載兩米幾鐵通都輕輕鬆鬆，Van仔又要拆網又剩

仲要紅藍色都靚，但係stepwgn同noah要黑同白先靚

停車一定 唔停車熄匙

新車同埋預左長揸就Serena

害死人

有咩問題

一架喺歐美極度不受歡迎嘅車

dog shift gear聖誕樹

唔係既話可以 試

odyssey啦，車屋企人又得，自己一個手痕飛下又得

sharan濕6，好少出事

台仔勁鐘意
英國應該都ok多

英國D reviews 好差

最想出呢部rb3可惜太難搵好既，幾日出又試左serena,
多謝咁多位巴打俾咁多專業意見

Btw 我最後都係決定左stepwgn全新，試過honda始終都比較鐘意佢啲操控感加上心理上都覺得佢經濟啲
第時有閒錢改野又平啲諗住一收車玩一兩個月加電腦同電子油門1500cc始終耐左應該會立立地

大霸都係好大咬姐
我渣緊09年2.4 estima 8成市區都係$1.6-1.8
試過有一缸8成高速 $1.1-1.3
後排可以摺埋變四人車極舒服
想坐多啲人 開哂啲椅 leg room 又唔差
尾箱又深又闊

8成市區咁平？可唔可以影黎睇下？行市區係港島？thx

有細路更加要KEEP 住部掃把佬啦
由細陪養佢大車文化, 而且4門夠晒用
如果你話要多啲空間放雜物, 我寧願繼續揸掃把佬, 勤力啲執野, 同埋屌柒老婆咪撚放垃圾上車

晏少少影上黎，我市區係指九龍

我揸緊親戚部大霸，行港島過兩蚊燒血一樣

叫我去死一樣，架掃把我唔會賣應該放元朗朋友車場

唔好換家庭車啦

唔係諗住搵Rico 哥下話，冇用，架車唔會真係快左，自己踩深D好過

真係冇分別？

無明個原理就知冇可能快左，你踩2吋，佢當你踩3吋，咁咪快D
點解唔自己踩深D 同埋扭曲左架車轉數爬升既時間，一下扯上去，如果你長渣就冇咩必要整，耐用緊要，如果玩一兩年放就冇所謂

你岩，長揸搞咁野通常都死快啲

serena好野黎
油耗同朋友架noah差唔多
內籠夠闊
唯一要彈係冇天窗囉
不過佢則窗真係大既

我都同意step個尾門真係唔多實用
你根本好難真係咁樣開...

有咩問題？揸開alphard,好揸又好坐，同老豆輪流揸
你講個啲咩step wagon ,serena ，Noah 全部坐過揸過，完全唔同級數，自己揸完全無問題。

有冇巴打揸緊serena，真係大食過stepwgn同noah好多？

朋友架11年rk5油耗 8.7L/100km, 真心算慳油

唔知香港有無可能入Serena e power,好似幾正，btw有無渣新款voxy師兄分享下，noah 雙氣袋

我都想問下有冇voxy用家分享下，voxy去行買啲仆街又唔老實，但voxy又真心正

留名
好想要Stepwgn RP尾門
但唔鍾意RP份頭
反而我鍾意RK5 Facelife頭仲有天幕頂
發覺尾期RK5 Spada好少盤有天幕頂
買RK有無咩要注意
1定5好？有無人係前期改尾期仕樣嫁？
因為前期盤好似多啲天幕頂

RK上網睇話2010-13入偈油問題好嚴重，stepwgn車友會有個巴打係番廠換偈

食偈油

食得好嚴重添呀
頂佢 本田通病....B又食H又食...Stepwgn都食唯有勤力啲入 得閒Check下
不過大部分都車行賣盤...好鬼
同期既七人車係RK最好睇
個人感覺

最好睇但最多問題

買後期就ok , 未聽過有問題
Rk1, rk5 揀，一定 rk5
除左面罩，主要係有撥片+- 波都已經差好遠

食屎 本田

唉 依家好尷尬 2013 下年要驗車 尾期RK5仲叫緊13-15蚊
仲要全部車行 難搞
最衰係Facelift又真係靚仔好多

半年換一次囉

啲個中排長度係咪得noah有？

注意力去左條女度

應該架架差不多

stepwgn個尾門一壞就大撚鑊，貴到仆街

me too
more

好多人都咁講，我都好驚俾人篤屎忽私了唔到

未出車已經驚撞 係咪

完全認同
一架全新落地最平都60萬同呢堆3X萬嘅MPV 根本就完全唔同級數 冇可比性

唔明做咩咁介意人地點睇 又話司機又剩
如果架車係唔好就唔會一街都係啦

不過我覺得alphard最大問題係薄皮
以前揸架20系 停紅綠燈被後車撞 明明佢車速唔係高都入晒 出車房都整左差不多3皮

不過樓主連牌費一年爭2千都咁介意 其實唔洗選擇 得stepwgn可以揀

爬下文先啦未出

你做開司機緊係自我感覺良好
揸架20系咪又係窮撚充大頭，整三萬都赤係到扮上等
行撚開啦car佬

你鐘意講乜咪講乜
好心咪咁玻璃心啦

唔係肉唔肉赤既問題 反正又唔係我畀 都係後車畀
只係擔心屋企人危險姐

串鳩你就玻璃心你第一日上連登？
講中你咩20系富豪

覆番你啦出佛唔係問題，係一街都係佛但俾錢買個位係坐後面，同一道理的士仲貴仲保值啦，你有錢會唔會出的士唔出架林保呀,on9

算啦 覆埋你呢次唔會再覆
我唔覺得揸咩車係富豪揸咩車係窮
又或者一開頭講架車唔同級數得罪你啦

香港地養得車都唔方窮啦
我部20系自從嗰次之後整返好就拎咗去trade in

上連登 大家都冇咩身份唔身份 大家都係鍵盤戰士
希望你現實唔係咁啦 為人父母 身教好重要

身教好重要你就上少啲連登啦碌撚，講埋呢啲以退為進，我教子女一定叫佢大大力屌你呢啲偽君子，屎忽鬼

就算係後面個位好過前面又點？做得人老豆，父母同外父外母年紀都有返咁上下啦，車住佢地都想佢地坐得舒服啦

揸過noah serena odyssey rb1 , 我建議odyssey rb3, 樣靚有時自己一個轟下都開心啲

我都係諗緊Odyssey

青，冇話唔俾你出亦冇話唔舒服，我同上面啲巴打都係過似司機，唔會揀條傻鳩係要衝出黎刷存在感，正屎忽鬼

新定rb3?新就唔難啦，rb3真係難搵到好野

我知，我都好鍾意

想新款既。。。其實rb3有乜咁正

難搵到好野，rb3出左太耐啦，rb3大機器出得廳堂上得大床

rb3 absolute 重心低大機器204ps樣又㩒睇，過彎好過一般7人車，換埋絞牙，到最新rc變左高身其實已經唔同晒玩法

低車身好重要 過彎低重心定好多

新個部好似走緊大霸條路

但無左隻趟門 但劈得都賺左

Rb1 同stepwgn都揸過，
確實2.4大機器係幾好飛，
但如果一家大細都係買返架電躺門好啲，
始終方便上落同司機位可以控制曬中門開關，

Stepwgn spada > serena > noah

Noah行貨真係唔撚洗考慮，你揸得呢啲mpv預咗有小朋友或長老，仲係用雙氣袋有咩意外真係含得撚

Spada就贏牌費同埋係2+2+3，中間個2有手枕，後座收起就好方便，雪櫃門都幾方便，不過無天窗

Serena其實都唔弱，趟門有踢腳感應同尾門有得半開，雖然可以2+2+3，但中排或前排是但一排無手枕，天窗唔記得有無

Odyssey相對地同呢3架唔同level，反而你攞架previa嚟比較就差唔多，呢兩架純粹係油費貴囉我覺得係

如果用 ZF 8-speed 就 perfect

正解及同意，始終odyssey 唔係躺門，
後座真係上落差啲，
Previa 坐個個fd果部，2.4坐爆7個大男人，
肯踩都好好力，上城隧都過百，

新 odyssey 係趟門了
美版仲正

最新嗰部odyssey係趟門所以我先攞佢同previa做比較

Spada , 後座收起好方便<<<你後面完全唔擺嘢就係.

又好似係要攞起晒所有嘢先收到
所以我會直接收咗一邊擺嘢先，太多雜物，反正唔會成日坐爆人

呢D 細節位, 要楂過先會知.
你想收起後排位放嘢咩? 你車尾D 嘢要掉晒落地你先收到.
你想放返張椅落嚟咩? 又係要將D 嘢掉晒落地先放到.
冬天還好, 雨季真係小那媽.
所以我寧願張椅係摺高, 都唔收落地台麻L 煩.

咁好似serena贏

不嬲都話Serena 好，最鍾意佢D seat位夠厚超舒服，樣又好睇

知唔知日產維修同香港代理評價如何？

C27 D灣幾劈得 神奇地 但力水就唔好咁高其待

2.4跟cvt都咁好力？

渣過，車又重，個brake 又廢

previa 呢類mpv，我覺得mazda 8仲正，toyota d 車個錶板d 設計硬係覺得好怪雞

仲平好多添

on9
又話timeout
又post 4 次

Noah之前想買水，但街個啲鬼車真係唔想諗

無間車行佬信得過，唔敢買水貨

Me too車房佬都未必信得過啦，車行更加唔駛講

就係咁好力，大前題係要肯踩，
架車尾座我覺得都算大，算好坐

Odyssey RB3✌️✌️✌️同好，我改左TEIN EDFC suspension，頂/底bar更正

Honda班工程師個腦咩構造
造架MPV造到操控好過人地房車

不嬲日本仔本土車係正過外銷 你睇北美啲痾的士係行趟門
就知

係 同後排出入都好方便

你成個人 chok 後唔等如好收，勁 chok 但架車停唔撚到都冇用，試過渣50，剩10米左右，踩 brake 踩到成村人 chok 爆先收到

七人車話廢多數係話唔夠收。。。。
咁個人問題 無言我快得我都收得好柔咁過speed bump 乘客無投訴

揸緊09 estima 2.4 cvt
上次打爆缸油入左800幾（大星星普通-$2.x)
行到500幾公里(主要高速加山路，平路通常under 2000轉）
空間係好正 最後排米八高嘅人leg room都仲有一個拳頭位有多 head room就仲有四丶五隻手指位
唔可以話好力 只可以講夠力
夠你坐滿人上斜加速 但唔好expect有推背感或者上斜輕鬆爬頭
同埋如果你隻黃金右腳下下踩到2千幾3千轉或以上就會非常之嘈同大食

我都揸緊等緊新車，大霸我覺得係舒服既，但唔知係年份問題定本身大霸啲操控係差啲，成日覺得好輪盡咁我驚遲早high花親戚架車

利申：原裝掃把用家（棍）

避震淋 指向唔准唔夠sharp

我部避震還可以 唔好軚係真嘅 同埋堂軚幾重

有次車屋企人去西貢，番出去個陣上斜見支油針係咁跌真係好心up

我每日都會經西沙
每一個星期入都入八舊水

咪又係仆街大昌行
同Honda一樣

利申：揸緊Stepwgn RP3

1.5 turbo 力水夠

樓上喲人話雪櫃門冇用真係得淡笑，根本喺香港停車場雪櫃門先係最有用，有冇見過停車場有人開到哂MPV尾門？

另外，尾排椅要收埋的話，麻煩係真的。真係全部嘢放哂落地至閂到。

所以c27隻尾門都好好用
利申 之前係渣 EG尾門都係呢種設計 真心好實用

咁都唔算好燒油

Serena月供6千幾，好似都幾好

voxy 2017大家點睇

上城隧荃灣方向，以前日日收工趕返屋企食飯，日日過百殺上大斜路

仲要好好力，試過坐5人，完爆只有2人的Goft

試駕完stepwgn，個軚好撚輕

支那仔

其實Voxy同Noah個分別係邊？
係咪只有外型嘅分別？

睇完香港TG講Noah Stegwgn Serena
都係覺得Serena最正
但係見到d Voxy外型咁鬼型 又好想買

20中 但想出架嚟車兩老同未來生仔用
想家庭feel 舒式得嚟又型d

我睇嚟睇去都係得alphard or wellfire有齊兩樣
但個價又未負擔到

包圍 內籠
voxy 得水貨

依家好想換mazda 8

車已收stepwgn spada 使用中，平時5個人確係冇大霸好力，但h車操控真係好彎啲，家庭車係不錯雪櫃門我暫時都未搵到用處，油錢市區暫時都大約$2到

送咗幾多嘢？
窗網，雨擋，膠地毯，油券，現金回贈？

presage點睇

係冇現金回贈囉，窗簾裝左覺得柒柒地但個摭光效果又幾好

2蚊
10L /100km?

13左右先岩
13L/100km? 好嚴重喎

官方好似16L/100km左右

都2蚊

官方係寫 1L行15.7km
即係6.3L /100km 喎
唔係咩
我自己揸介乎6.9-8
無去到10幾咁誇

係喎屌sorry，成日將啲油耗單位調亂
官方數字suppose都係大約$1/km，揸到$2真係好貴

一缸油行550-570km 去入
好滿意
進取d應該過到600

高速?

港島常塞，正常行應該個幾既

高速唔多 3-4成左右

放緊架18年stepwgn巴打有年興趣